\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{icomma}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}

\usepackage{sectsty}

\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%
        {\hfil \upshape \small page {\thepage} de \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\@oddfoot}{\@evenfoot}

\newcommand{\ligne}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[yscale=0.8]
    \draw[white] (0,#1+0.8) -- (15,#1+0.8) ;
    \foreach \i in {1,...,#1}
    { \draw[dotted] (0,\i) -- (\linewidth,\i) ; }
    \draw[white] (0,0.6) -- (15,0.6) ;
  \end{tikzpicture}%
}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \\%
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother

\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\newtheorem{demonstration}{\textsf{\textsc{\small{Démonstration}}}}
\newtheorem{exemple}{\textsf{\textsc{\small{Exemple}}}}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}
\newtheorem{preuve}{Preuve}



% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii)}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}

\renewcommand{\FrenchLabelItem}{\textbullet}

%Titres
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{%
\thesection~\alph{subsection}}
\sectionfont{\color{blue}{}}
\subsectionfont{\color{violet}{}}

\newcommand{\rep}[1]{\textcolor{blue}{#1}}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0.5pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}

\title{Suite}
\author{1 S2}
\date{}

\begin{document}
\maketitle\\

\begin{exercice}
On donne ci-dessous le tableau d'effectifs, en million, de la population africaine depuis 1950.
 \begin{center}
\begin{tabular}{c*{7}{|c}}
  Ann\'ee & 1950 & 1960 & 1970 & 1980 & 1990 & 2000 & 2010 \\ \hline
  Population & 227,3 & 285 & 366,8 & 482,2 & 638,7 & 819,5 & 1011,2
 \end{tabular}              
 \end{center}

\begin{enumerate}
 \item Repr\'esenter cette \'evolution dans un rep\`ere.
 \item Calculer les coefficients multiplicateurs permettant de passer de la population d'une d\'ecennie \`a celle de la sui\-van\-te \`a partir de l'ann\'ee 1950.
 \item Un statisticien propose de mod\'eliser la population africaine de la mani\`ere suivante : \og \`A partir de 1950, tous les dix ans, la population africaine est multipli\'ee par $1,28$ \fg. 

	\begin{enumerate}
	 \item Comment justifier sa d\'emarche ?
	 \item Comparer le r\'esultat obtenu par ce mod\`ele en 2010 aux donn\'ees r\'eelles. \\
	 Le mod\`ele serait-il plus proche de la r\'ealit\'e avec un coefficient multiplicateur de $1,29$ ?
	\item On donne un algorithme :
	\begin{small}
\begin{verbatim}
   ENTREES
      n
   INITIALISATION
      u PREND LA VALEUR 227.3
   TRAITEMENT
      POUR k ALLANT DE 1 A n FAIRE     
        u PREND LA VALEUR u*1.28
        AFFICHER k
        AFFICHER u
      FIN POUR
\end{verbatim}
\end{small}

Que fait l'algorithme \\

	\item Le programmer sur sa calculatrice.
       \item Le modifier afin qu'il n'affiche que le dernier terme calcul\'e.
       \item \`A l'aide de l'algorithme pr\'ec\'edent, repr\'esenter cette \'evolution sur le m\^eme graphique.
	\item \`A l'aide de l'algorithme pr\'ec\'edent, estimer au cours de quelle d\'ecennie la population africaine d\'epassera 3 milliards.
      \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
\emph{On ne sait pas si l'histoire suivante est vraie ou non.}

Le Roi demande \`a l'inventeur du jeu d'\'echecs de choisir lui-m\^eme sa r\'ecompense.

Celui-ci r\'epond (en ce temps l\`a, on tutoyait les rois) :

\og Place deux grains de bl\'e sur la premi\`ere case de l'\'echiquier, quatre grains sur la deuxi\`eme, huit sur la troisi\`eme, seize sur la quatri\`eme et ainsi de suite. Je prendrai tous les grains qui se trouvent sur l'\'echiquier \fg.

Le Roi sourit de la modestie de cette demande.

En r\'ealit\'e, cette demande \'etait-elle vraiment modeste ?

\begin{enumerate}
 \item On num\'erote les soixante-quatre cases de l'\'echiquier de 1 \`a 64 et, pour chaque entier $n$ ($1\leqslant n \leqslant 64$), on note $u_n$ le nombre de grains de bl\'e que le Roi doit d\'eposer dans la $n$-i\`eme case.
	\begin{enumerate}
	  \item Calculer $u_1$, $u_2$, \ldots, $u_{10}$.
	  \item Comment passe-t-on d'un terme au suivant ?
	  \item Exprimer $u_n$ en fonction de $n$ et calculer $u_{64}$.
	\end{enumerate}
	%\sautpage
 \item On donne l'algorithme

\begin{center}
\begin{small}
\begin{verbatim}
   ENTREES
      n
   INITIALISATION
      u PREND LA VALEUR 1
      s PREND LA VALEUR 0
   TRAITEMENT
      POUR k ALLANT DE 1 A n
        u PREND LA VALEUR u*2
        s PREND LA VALEUR s+u
      FIN POUR
   SORTIES
      AFFICHER s
\end{verbatim}
\end{small}
\end{center}


	\begin{enumerate}
	 \item Que fait cet algorithme ?
	 \item Entrer cet algorithme dans votre calculatrice.
	 \item Utiliser cet algorithme pour obtenir $S$, le nombre total de grains sur l'\'echiquier.
	\end{enumerate}
 \item Sachant qu'un grain de bl\'e p\`ese, en moyenne, $5\times10^{-2}$ gramme et qu'un m\`etre cube de bl\'e p\`ese, en moyenne, une tonne, quelles pourraient \^etre les dimensions d'un grenier qui contiendrait le bl\'e gagn\'e par l'inventeur ? \\ Le Roi avait-il raison de sourire ?
 
\end{enumerate}
\end{exercice}


\end{document}